\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}

% Barva a tema
\usecolortheme[rgb={0,0.5686,1}]{structure}
\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Berlin}

% podpora cestiny
\usepackage{czech}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% vypnuti navigacnich prvku
\usenavigationsymbolstemplate{}

% meta informace
\title{Systém pro zpracování automatů a gramatik}
\author{Martin Kopta}
\institute{FEL ČVUT}
\date{\today}

\titlegraphic{\includegraphics[width=3cm]{fig/cvut.pdf}}

\begin{document}

% generovani titulni stranky
\section[Intro]{}
\frame{ \titlepage }

%=======================
\section{Úvod}
%=======================
% O čem to je, proč se to řeší, téma

\frame {
	\frametitle{Úvod}

	\begin{block}<+->{Systém pro zpracování automatů a gramatik}
	\begin{itemize}
	\item formální jazyky -- jeden ze základů {\em Computer Science}
		\begin{itemize}
		\item automat
		\item gramatika
		\end{itemize}
	\item ruční zpracování automatů a gramatik je příliš náročné
	\item využití počítače
	\item program pro práci s popisy formálních jazyků
	\end{itemize}
	\end{block}
}

%====================================
\section{Ostatní projekty}
%====================================
% Jak problém řeší jiní, -- může být na konci nebo začátku

\frame
{
	\frametitle{Existující řešení}

	{\bf JFLAP} \\
	\hspace{0.5cm} GUI, Java, široké možnosti, nesvobodný \\
	{\bf dk.brics.automaton} \\
	\hspace{0.5cm} knihovna, Java, automaty a regulární výrazy \\
	{\bf Augeas libfa} \\
	\hspace{0.5cm} knihovna, C, automaty a regulární výrazy \\
	{\bf Visual Automata Simulator} \\
	\hspace{0.5cm} GUI, Java, Turingovy stroje, konečné automaty \\
	{\bf Exorciser} \\
	\hspace{0.5cm} GUI, Java, regulární výrazy, konečné automaty, zásobníkové \\
	\hspace{0.5cm} automaty, gramatiky, výukový charakter

	\vfill
	\hrule

	\begin{itemize}
	\item pouze málo řešení
	\item většinou grafické uživatelské aplikace v Javě
	\item datové formáty v jazyce XML
	\end{itemize}
}

%====================================
\section{Moje řešení}
%====================================
% Návrh systému, co je zajímavé, highlevel pohled

\frame
{
	\frametitle{Moje řešení}

	\begin{center}
	\includegraphics[width=9.5cm]{fig/arch_03.pdf}
	\end{center}
	\begin{itemize}
	\item modulární systém v {\tt C++ }, exportní a algoritmické moduly
	\item data v textovém formátu (syntaxe), parametrické rozhraní
	\end{itemize}
}

%=======================
\section{Výsledek}
%=======================
% testování, jak to dopadlo celé, neříkat slepé uličky

\frame
{
	\frametitle{Výsledek}

	\begin{block}{Systém}
	\begin{itemize}
	\item funkční, stabilní, rychlý i použitelný systém
	\item možnost přidávání (a odebírání) schopností (cp, mv, rm)
	\item relativně snadné psaní nových modulů
	\end{itemize}
	\end{block}

	\begin{block}{Další}
	\begin{itemize}
	\item snadná práce s popisy formálních jazyků
	\item možnost kontroly ručních výpočtů
	\item objeveny nové náhledy na problematiku
	\end{itemize}
	\end{block}

}

%=======================
\section{Budoucí práce}
%=======================
% Dobry den,
% podival jsem se na Vasi prezentaci - ok. Mozna bych doplnil jeste 1 slide typu
% "future work" na tema "formalnim jazykem ovladany system pro zpracovani
% automatu a gramatik" - a zminit, ze i toto je jeden (a dle meho nazoru cenny)
% vystup vasi BP.
% L. Vagner
\frame
{
	\frametitle{Budoucí práce}

	\begin{itemize}
	\item rozšíření systému o další popisy formálních jazyků
	\begin{itemize}
	\item zásobníkové automaty
	\item Turingovy stroje
	\item Petriho sítě
	\item L-systémy
	\item \ldots
	\end{itemize}
	\item doprogramování dalších modulů
	\item vytvoření webového/grafického frontendu
	\item změna koncepce systému na formálním jazykem ovládaný systém pro
	zpracování popisů formálních jazyků
	\end{itemize}
}

%=======================================
\section{Shrnutí}
%=======================================
% projekt vs. zadání vs. očekávání

\frame
{
	\frametitle{Shrnutí}
	\begin{itemize}
	\item vytvořen systém pro zpracování formálních jazyků
	\item produkt se výrazně odlišuje od ostatních řešení
	\item projekt splnil očekávání
	\item objeveny alternativní přístupy k řešení problému
	\end{itemize}
}

\end{document}

% POZNAMKY
% - ne tabulky
% - jen highlevel

% EOF
